Что есть поиск

Запрос => (Ответы, НовыеВопросы)
Ответы - собственно ответы, показать пользователю. Он их может выбрать и на этом успокоиться.
НовыеВопросы - какие новые вопросы-запросы можно задать, в связи с полученным ответом. (еще это называю критерии)

Например, чел зашел в папку. Ему говорят - вот тут есть файлы и папки, погляди как хорошо.
И дополнительно говорят - а еще можно войти в ту и эту папку. Это - новые критерии вопроса. Т.е. его уточнение.
Чел говорит, войти в ту папку. Оно входит, получает ответ, аналогичный как выше.

т.е. новые критерии уточняют, показывают вариативность, куда можно двинуться дальше в поиске.

Пример из тетрадки.

Покажи все сцены. Показало + а еще можно 1 посмотреть по метке X и 2 по метке Y и еще 3 за 2015 год.
Чел говорит - ок, по метке X. Оно гвоорит - вот сцены по метке X. А еще можно посмотреть за 2015 год и за 2016.
Он гвоорит - давай за 2016. Показывает все по метке X за 2016 год. И говорит - вот, а еще можно все файлы посмотреть.
Чел говорит - ок, давай. Показывает..

Более детально в дропбоксе.